大研究：QR Code及三星MST流動付款系統存保安漏洞

中大信息工程學系「系統保安研究實驗室」研究發現，流動支付系統出現保安漏洞，主要涉及二維碼（QR Code）及磁帶讀卡器驗證（MST）功能，而本港常用的近場通訊（NFC）技術，則不在研究範圍內。

負責研究的中大信息工程學系教授張克環表示，不法分子可透過惡意程式感染手機，控制前置鏡頭暗中拍攝，反射在掃描器玻璃面的QR Code付款倒影，不法分子因而無聲無色盜取金錢。

張續指，不法分子亦可盜取用戶的QR Code，並作出修改令系統發出不能交易的信息，但實際將QR Code複製並修復，用於另一項交易，用戶在不知不覺間蒙受損失。

另外，三星手機獨有的磁帶讀卡器驗證功能，經團隊驗證後發現實際傳輸範圍達2至4米，較官方宣稱的7.5厘米為遠，容易讓緊隨的不法分子有機可乘。

張指，研究團隊已將保安漏洞通知支付寶及三星，支付寶已停用「付款QR Code線上轉帳功能」，三星則回覆團隊指知悉問題。

張指，團隊用了兩年時間研究，所有測試均在內地進行。對於本港常用的NFC技術，他稱不在研究範圍內，但他認為技術本身採用雙向式溝通，較QR Code等單向式溝通安全。

研究成果已於上月在加拿大溫哥華舉行的國際頂級網絡安全學術會議發表。

咦，無晒打手o既

果d話香港落後果d粉皮死曬啦

唔駛研究都知戇鳩啦，QR code都得咁condom都得啦

支那寶頭號打手 D_Wade 去咗邊
入嚟解釋下啦

另一個post 係咁吹奏

求打手

D_Wade 快啲入嚟屌鳩中大落後啦

支那寶同***

話支付寶好先進果班?

大家去香討玩七D赤共狗仲好啦

尋打手

平時啲post就一堆支那寶打手衝出黎講幾咁方便，但係呢個post啲支那寶打手唔見哂

駛唔駛post過去啲有打手吹奏支那寶個啲post到

但唔係未完善就去迫人用

改善咪加埋落apple/android pay 囉

講八達通有漏洞果個係五毛o黎，有乜漏洞都講唔出

先進科技
香港市場落後

日本用Felica一個月有成近兩億次transaction, 你幾時見日本Felica cards話唔見錢呀on9五毛

打手離奇消失

放心 過幾日佢地又會出返黎話香港落後架la

用電子交易

隨時比黑客剝光豬 ＋ 支那貼身監控

應該話，QR Code用作付款工具係好on9，因為無一粒token做control

梗係要

支那就係想玩監控先推支那寶啫， 安唔安全都唔關支共事， 俾人偷俾人呃既又唔係佢

五毛鳩up
不能當真

真係好撚先進

其實google下就有兩單新聞

根本冇方法authenticate到

有咪貼上嚟囉

係呀，最大漏洞係成班仆街用老人卡兩蚊搭車呀

馬雲is control

日本一早放棄啦

又係時候睇下馬雲講乜，你就知佢旗下既野係永遠無安全同私隱既

On9
D 公司Set 錯收費器關西事呀？

錢仲o係八達通公司到，你上網check完，確認有未完成交易去返服務站退錢又得，或者七仔買野就比返你

之於wiki果d只係都市傳說，粒token o係八達通公司到，根本就流料

你覺唔覺你講野戇鳩?
係既點解會叫收多左?

未完成交易為何出現？

交易時，若太快將八達通移離讀寫器，或是同時將多張八達通或非接觸式智能卡放在一起同時拍卡，便有機會出現未完成交易。

出現未完成交易時，由於讀寫器將不會發出「嘟」聲及不會顯示餘額，即使八達通上的金額已被扣除，收銀員亦可能會以為付款不成功，而要求你以其他方式付款。此時，請再次拍卡，直到讀寫器發出「嘟」聲並顯示餘額，以確認交易完成，而金額並不會被重覆扣減。如果再次拍卡時依然沒有反應，請檢查八達通有否與其他非接觸式智能卡放在一起。

如何避免未完成交易的發生？

要避免未完成交易，拍卡時不應太快將八達通移離讀寫器，並應將多張八達通或非接觸式智能卡分開存放，或簡單地將八達通取出然後才拍卡。

wiki 果條link 仲on 9 , pos 系統啲code 有bug , 同microware 增值呢啲urban legend 都當係8達通漏洞

漏洞就係漏洞
未完成交易但你照扣我錢要我自己去check仲唔係問題?
七仔嗰單係告埋入罪呀

佢睇wiki仲要用zh-cn呢隻locale就知乜料啦

on9，七仔係條友行蠱惑呀，唔係付款介面比人hack到呀
未完成交易係user拍得太快，條transaction未行完，之後條友on99用另一於種方法比錢，但同時八達通卡上錢已扣，正正因為NFC有token去做control，咁先知呀on9

7仔嗰單係7仔部收錢機有bug而唔係八達通有漏洞呀

On9
未完成交易好多時都係d 收銀機on99
明明拍左又話無反應

仲有係可以退得返

支付寶果種缺陷係比人盗用
八達通你唔拎到張實卡點盗用

Show Blocked User - JR

我唔知佢d錢今日比人偷左未

八達通有漏洞最多都係幾百蚊
支那寶比人盜用可能要輸身家
5毛狗真係好先進

冇晒打手

香港騙案太落後。

話撐李+x 搞支那寶果班？

睇「中國組」節目一早知

sony

打手去晒邊

人呢？

幫你推推post先
班打手唔敢入黎真係好清靜

輕輕一推

嗰post咁靜

呢個研究應該一野打殘左班打手
連其他講電子支付既post沉晒底

近排打手hard sell支付寶嘛
一般手法咪寫臭八達通囉
但係係香港八達通有幾臭都用嫁啦
搭埋自動增值有幾何用得著信用卡

自動增值跟本就係信用卡嘅小額版

可能俾支那寶急call開會點拆彈

小額 八達通加自動增值除左冇優惠外真係完勝

我張恆生plantium有得儲cash dollar

用大新直接100元回1元
儲乜野cash dollar

QR Code Hack

八達通卡每張卡都有編號獨一無二，因為張卡係官方推出，就等於個reader認得出每張卡，除非偷人地張卡，否則係冇可能用到人地啲錢，又冇辦法無限增值自己張卡，因為系統會對數

手機雖然IMEI都係獨一無二，但手機係會換，辦認硬件變得唔方便，佢係靠辦認個支付寶user account定點？

交學費用恆生回贈多d

何況仲未計我地單係一個月已經有日本2倍既4.3億次添

呢個post 好靜

打手去晒分QR Code?

明明早一日19幾個post同時係咁推

Felica除左Sony外，仲有JR東日本幫手，JR東日本當時要求一個閘機要一分鐘讓60個人通過，去應付新宿站人潮，當時佢o地試左好耐，個card reader點樣擺，感應範圍要幾大先最快都做左大量測試

又睇下龜鐵，佢d閘機垃圾到呢

打手呢？

請等等，我o地繽紛樂緊

全部都係qrcode囉

唔係好先進要多d 討論電子支付架咩？
做乜呢個post 無“人”討論？

人呢?

國泰CABIN SALE用唔用到APPLE PAY?

部POS terminal都唔收contactless card

認真呢？

啲打手死晒去邊

咁唯有訂機票用啦

專登search返早兩日果啲post
果啲post都唔撚見晒人

班on9去晒邊呀

"世界級"鐵路喎

本post五毛
JR

屌

香港快運可以用八達通買嘢食

WINDOWS 存在保安漏洞.....

八達通都係felica技術，最早用felica係香港，基本上係日本揾香港做白老鼠

所以電子付款系統係得apple pay比較安全

Samsung嗰個應該係兼容磁帶讀卡器嘅部份有保安漏洞？
其實今時今日磁帶卡仲有咩實際應用？
韓國仲用緊

好多舊卡機都冇晶片
仲有eps
取戲飛個D

打手比人偷晒d錢未？

打手們

諗唔到點駁個安全性問題

支那寶開左成晚會都未有定案

先進支那寶打手???

咁你堵塞完先出嚟hard sell la。本身個系統未完善就衝出嚟吹奏，即係你整左個半制成品賣比你仲要你定期去整。

度左成晚班打手收晒皮

打手不見了

冇盲反。

我支持Android pay同Apple pay

支那寶就收皮。

支那寶打手上水未
f5都禁爛幾個啦

點o者，前一兩個禮拜好威架，又話要掃盲又盛

D字頭果隻
之前有印象睇佢嘈交嘈到屌人老母幾大聲

返來囉，馬雲有出糧比你o地

打手呢

全部失蹤
喂係唔係俾中大踢爆左就冇工開
快啲出嚟屌鳩中大落後啦

支那寶打手連負皮都唔夠膽俾
因為匪國國慶返哂支那幫馬雲含？

零負皮

用腦諗下都知
係d人為幫大陸劣鳩先唔用腦諗

好難得求挑機 但冇人夠膽挑

仲有啲係戴晒頭盔用「電子支付=/=支付寶」
但字裏行間又係為左踩同行對手果啲都無cap到，一樣唔見晒

支那寶打手係咪支那寶香港既員工黎?

低水平果啲應該係外判

明明隔離仲有小貓兩三隻打手久唔久上下水
但就係都唔敢入黎

推到d支那寳打手應呢個post

係個replay度留負皮但又唔出黎
連大post 負皮都唔敢留

班打手真係唔敢入，JR五毛都放棄

五毛JR推緊第二個post

含啦，五毛狗，度好點用QR Code打飛機未呀

人地做埋hkexpress嗰份呀
雖則又係俾人撚到敗走

仲係零負皮
支那寶打手死清光呀？

五毛推邊樣就死邊樣

五毛狗，睇住你自己個QR code呀

真係爽，成班打手用QR Code打飛機，一早就話唔安全，之後真係有人用兩年時間去proven QR code做付款工具係唔安全，爽到震

JR做乜唔負皮
一個都好

係人都知你係打手+五毛

忙緊幫hkexpress 消毒呀
因為佢都知支那寶香港冇人用
但hkexpress 太多人買mega sale有收入

唔係打手點會幫UO消毒
好心出錢請過醒啲
大大聲聲我來消毒咁柒都係第一次見

5毛JR

冇得撚狗

QR code 講到明唔安全，你盲反篇文？

出糧未呀

支那寶冇錢請打手？

放假 ？

八達通加入apple pay 就好

懷疑炒哂

想問下，用qr code 加Apple Touch ID 算唔算有你地口中講的token 認證？

你再做多d功課先

生癌五毛

又推下先

嘩屌點解仲係零負皮

不能只有我看到

NFC 睇落好似穩陣d 喎

0負皮

五毛不願推post

一向都係

好耐無推，又推下

LM

qr code 俾錢 = 大哥大
apple pay = smart phone